 김서방을 뭐하러 만나? 엄마가 무슨 할말있다고.
김서방 완전 싸가지드만.
욕하지마. 엄만 욕할 자격없어.
속터져서 그려 속터져서. 처남 취직자리 하나 못내줘? 마누라가 이쁘면 처갓집 말뚝보고도 절한디야. 마누라를 아주 개떡으로 아는디, 넌 그런놈 뭐가 좋다고 붙어살라고 기를 써? 옛날엔 한인물 하더니 이젠 그것도 한물 갔드만. 그 인물로도 여자는 꼬시는 모양이지?
무슨 소리야?
눈치코치 없기는. 김서방 이상한 낌새 못챈겨?
무슨 낌새?
깝깝하기는. 나중에 곡소리 내지말고, 신랑 단속 잘혀 이것아.
무슨 소리냐고?
그 실장인가 뭔가 니 친구말여. 암만혀도 둘이 수상혀.
 됐어. 난 또 뭐라고.
생각혀봐. 워치게 니친구가 니신랑하고 일혀?
몇번 말해? 연희랑 나랑 김서방이랑 셋이 초등학교 동창이라고. 학교다닐때부터 셋이 친했어. 이혼하고 혼자 됐다길래 안됐기도 하고 일하는 사람도 필요해서 같이 일하는거야. 걔 대학도 나오고 일도 잘해. 딴소리 하지마.
야가 뭘 몰라도 한참 모르네. 고양이한테 생선가게 맡겼다. 원래 친한 친구가 친구신랑 넘보고 친구 마누라 넘보는겨.
엄마, 제발 엄마식으로 세상 좀 보지마. 둘이 하루이틀 일해? 사람 제대로 보고 말해. 솔이; 제대로 본겨. 친구한테 배신당하고 신랑한테 뒤통수맞기전에 니가 먼저 선수쳐. 재산도 빼돌리고 딴주머니도 차고. 나중에 뒷통수 맞고, 엄마, 그때 엄마말 들을걸 그렸어, 그때 나좀 뚜들겨 패서라도 듣게하지, 이러구 후회말고 미리미리 니 살구녕 챙겨놔 이 등신아. 그러다 당한년 여럿 봤다. 지에미한텐 짤없이 하는것이 워치게 친구는 철석같이 믿는디야? 생각혀봐. 하루죙일 둘이 붙어 있잖여. 웬수사이도 죙일 붙어 있다보면 정분 나는겨.
엄마랑 이런말 하고 앉아있는 내가 그렇지. 난 엄마가 그런식으로 말할때마다 누가 들을까 챙피해. 가. 
